وعددها O
18 O
مجموعة O
. O

في O
يورو O
2008 O
.. O
كل O
شيء O
كان O
على O
مايرام O
في O
البداية O
، O
المباراة O
الأولى O
انتهت O
ضد O
تركيا B-LOC
بنتيجة O
2 O
- O
0 O
من O
إمضاء O
بيبي B-PER
وراوول B-PER
ميريليش I-PER
.. O
ثم O

أورد O
الطبري B-PER
في O
حوادث O
سنة O
236 O
ه O
أن O
المتوكل B-PER
أمر O
بهدم O
قبر O
الحسين B-PER
عليه O
السلام O
وهدم O
ما O
حوله O
من O
المنازل O
والدور O
وأن O
يحرث O
ويبذر O
ويسقي O
موضع O
قبره O
وأن O
يمنع O
الناس O
من O
إتيانه O
فذكر O
أن O
عامل O
الشرطة O
نادي O
في O
الناحية O
من O
وجدناه O
عند O
قبره O
بعد O
ثلاثة O
بعثناه O
إلى O
المطبق O
( O
وهو O
سجن O
تحت O
الأرض O
) O
وهرب O
الناس O
وأقلعوا O
من O
المسير O
إليه O
وحرث O
ذلك O
الموضع O
وزرع O
ما O
حواليه O
وفي O
رواية O
أوردها O
الطوسي B-PER
في O
الأمالي O
عن O
عبد B-PER
الله I-PER
بن I-PER
دانيه I-PER
الطوري I-PER
قال O
: O
حججت O
سنة O
247ه O
فلما O
صدرت O
من O
الحج O
إلى O
العراق B-LOC
زرت O
أمير O
المؤمنين B-PER
علي B-PER
بن I-PER
أبي I-PER
طالب I-PER
على O
حال O
خفية O
من O
السلطان O
ثم O
توجهت O
إلى O
زيارة O
الحسين B-PER
عليه O
السلام O
فإذا O
هو O
قد O
حرث O
أرضه O
وفجر O
فيها O
الماء O
وأرسلت O
الثيران O
والعوامل O
في O
الأرض O
فبعيني O
وبصري O
كنت O
أرى O
الثيران O
تساق O
إلى O
الأرض O
فتساق O
لهم O
حتى O
إذا O
حاذت O
القبر O
حادت O
عنه O
يمينا O
وشمالا O
فتضرب O
بالعصي O
الضرب O
الشديد O
فلا O
ينفع O
ذلك O
ولا O
تطأ O
القبر O
بوجه O
فما O
أمكنني O
الزيارة O
فتوجهت O
إلى O
بغداد B-LOC
وأنا O
أقول O
: O

وعلى O
مستوى O
الأندية O
استضاف O
نهائيات O
بطولة B-MIS
دوري I-MIS
أبطال I-MIS
أوروبا I-MIS
أعوام O
1957 O
و O
1969 O
و O
1980 O
. O

تسعة O
أهداف O
.. O

بدأ O
XFree86 B-MIS
كنقل O
لس B-MIS
إلى O
الحواسيب O
المتوافقة O
مع O
386 O
و O
مع O
نهاية O
التسعينيات O
( O
1990 O
) O
أصبح O
أكبر O
مصدر O
للإبداع O
التقنى O
في O
س B-MIS
والمكان O
الأساسى O
لتطويره O
. O

هناك O
العديد O
من O
المنابع O
الضوئية O
. O

وأكمله O
ابنه O
أحمد B-PER
بن I-PER
أويس I-PER
نه O
786 O
ه O
فقد O
كان O
الواقف O
عند O
مدخل O
باب O
القبلة O
من O
الخارج O
يشاهد O
الضريح O
والروضة O
بصورة O
واضحة O
وجليه O
. O

وكذاك O
في O
الأجسام O
الحية O
، O
تسمى O
هذه O
العملية O
بالتألق O
الحيوي O
. O

بعد O
تأسيس O
النادي O
في O
عام O
1902 O
, O
كان O
الفريق O
يستخدم O
بعض O
الملاعب O
البسيطة O
في O
مدريد B-LOC
للعب O
المباريات O
حتى O
انتقل O
لأول O
ملعب O
كان O
اسمه O
ملعب O
O'Donnell B-MIS
في O
عام O
1912 O
. O

يطلق O
على O
مدينة O
دمشق B-LOC
- O
مدينة O
الياسمين B-LOC
، O
تتميز O
دمشق B-LOC
القديمة O
بزراعة O
الياسمين O
ويسمى O
الياسمين O
الدمشقي O
وله O
شهرته O
وذكرياته O
في O
كل O
حارة O
ومنزل O
من O
المدينة O
، O
ومنذ O
القدم O
اهتم O
سكان B-PER
دمشق I-PER
بزراعة O
الورود O
والأزهار O
داخل O
البيوت O
بشكل O
كبير O
، O
وتجد O
الياسمين O
في O
الباحات O
الداخلية O
والشرفات O
والعرايش O
والأقواس O
والقناطر O
والأعمدة O
التي O
يكسوها O
تماما O
وجوانب O
الحارات O
القديمة O
وفي O
الحدائق O
. O

البداية O
: O

‏ O
فقال O
لي‏ O
: O
‏ O
احذر O
أن O
يكون O
لك O
في O
السقاية O
قول‏ O
. O

حاول O
منافسون O
آخرون O
التغلب O
على O
زيادة O
الحمل O
في O
X B-MIS
بالتعامل O
مع O
العتاد O
مباشرة O
. O

في O
المباراة O
النهائية O
، O
تغلب O
منتخب B-ORG
الأورغواي I-ORG
لكرة O
القدم O
على O
الأرجنتين B-LOC
بنتيجة O
4 O
- O
2 O
أمام O
حشد O
كبير O
بلغ O
93000 O
شخص O
في O
مونتيفديو B-LOC
، O
وأصبح O
الأوروغواي B-LOC
أول O
دولة O
تفوز O
بالكأس O
. O

وبداية O
من O
عام O
1953 O
, O
شرع O
بيرنابيو B-PER
باستراتيجية O
مع O
لاعبين O
من O
الطراز O
الرفيع O
من O
الخارج O
ومن O
المواهب O
البارزة O
داخل O
إسبانيا B-PER
, O
ولعل O
أبرزها O
التوقيع O
مع O
ألفريدو B-PER
دي I-PER
ستيفانو I-PER
وجلب O
الموهبة O
الإسبانية O
فرانشيسكو B-PER
خينتو I-PER
. O

الجدول O
الدوري O
للعناصر O
الكيميائية O
, O
والذي O
يعرف O
أيضا O
وهو O
عرض O
جدولي O
للعناصر O
الكيميائية O
المعروفة O
. O

‏ O
فقال O
لي O
الخادم‏ O
: O
‏ O
أصبت‏ O
. O

و O
كانت O
نتيجة O
التجربة O
مذهلة O
فقد O
لوحظ O
على O
الشاشة O
مساحات O
عديدة O
مضيئة O
مستطيلة O
مثل O
الشقين O
وأخرى O
مظلمة O
بحيث O
يكون O
ظهورها O
متناوبا O
، O
أي O
مضيئ O
مظلم O
مضيئ O
مظلم O
وهكذا O
. O

ب O
- O
خواصها O
الكيميائية O
: O
- O
تفقد O
ألكترونات B-MIS
بسهولة O
. O

أما O
أبواب O
الأروقة O
الخارجية O
التي O
تؤدي O
إلى O
الصحن O
فعددها O
سبعة O
، O
وهي O
: O

منذ O
عام O
1930 O
و O
حتى O
عام O
1970 O
، O
كان O
كأس O
البطولة O
هو O
كأس O
جول B-PER
ريميه I-PER
و O
هو O
الذي O
كان O
يعطى O
لبطل O
البطولة O
، O
و O
قد O
كان O
يسمى O
قبل O
عام O
1946 O
بإسم O
كأس O
العالم O
، O
و O
لكن O
في O
عام O
1946 O
تم O
تسمية O
الكأس O
بإسم O
كأس O
جول B-PER
ريميه I-PER
، O
و O
بعد O
أن O
فاز O
منتخب B-ORG
البرازيل I-ORG
لكرة O
القدم O
في O
كأس O
العالم O
لكرة O
القدم O
1970 O
، O
و O
كان O
هذا O
الفوز O
هو O
الفوز O
الثالث O
في O
تاريخهم O
، O
سمح O
لهم O
بالإحتفاظ O
بالكأس O
، O
و O
قد O
سرقت O
الكأس O
في O
عام O
1983 O
، O
و O
لم O
تظهر O
حتى O
الآن O
، O
و O
يبدو O
أن O
اللصوص O
الذين O
سرقوا O
الكأس O
قد O
قاموا O
بصهره O
. O

تدعم O
النواة O
لينكس B-MIS
كما O
كبيرا O
من O
أنواع O
العتاد O
بل O
إنه O
يتفوق O
على O
كثير O
من O
الأنظمة O
الأخرى O
في O
هذه O
الناحية O
، O
فسرعة O
تطور O
لينكس B-MIS
تجعلها O
يوفر O
دعما O
لقطع O
العتاد O
الحديثة O
جدا O
بصورة O
سريعة O
، O
كما O
أنه O
يدعم O
قطع O
العتاد O
شديدة O
القدم O
التي O
توقفت O
الكثير O
من O
الأنظمة O
الأخرى O
عن O
دعمها O
. O

في O
منتصف O
1983 O
اشتغل O
نسخة O
مبدئية O
للنظام O
دبليو B-MIS
على O
يونكس B-MIS
بسرعة O
تقدر O
خمس O
سرعته O
على O
نظام O
في O
V B-MIS
. O

هناك O
ثلاثة O
أنظمة O
لترقيم O
المجموعات O
الأول O
باستخدام O
الأرقام B-MIS
العربية I-MIS
، O
والثانى O
باستخدام O
الأرقام B-MIS
رومانية I-MIS
، O
والثالث O
عبارة O
عن O
مزج O
بين O
الأرقام B-MIS
الرومانية I-MIS
والحروف B-MIS
اللاتينية I-MIS
. O

ومع O
زيادة O
اهتمام O
المستخدمين O
بالصوت O
، O
ظهرت O
العديد O
من O
أنظمة O
الصوت O
غير O
المتوافقة O
مع O
بعضها O
. O

1 O
- O
الفلزات B-MIS
( O
المعادن O
) O
Metals B-MIS
: O

hاستخدم O
دبليو B-MIS
بروتوكول B-MIS
شبكة O
يدعم O
النوافذ O
الطرفية O
و O
الرسومية O
، O
حيث O
يقوم O
الخادم O
بالحفاظ O
على O
قائمة O
العرض O
. O

وأول O
مباراة O
أقيمت O
في O
الملعب O
كانت O
بين O
ريال B-ORG
مدريد I-ORG
والنادي O
البرتغالي O
بلينينسيش B-ORG
في O
حفل O
افتتاح O
الملعب O
، O
والتي O
انتهت O
بفوز O
الفريق O
الملكي O
بنتيجة O
3–1 O
, O
وكان O
أول O
هدف O
في O
الملعب O
من O
نصيب O
لاعب O
ريال B-ORG
مدريد I-ORG
سابينو B-PER
بارينغا I-PER
. O

في O
عام O
1928 O
قرر O
اتحاد B-ORG
كرة I-ORG
القدم I-ORG
العالمي I-ORG
تنظيم O
بطولته O
الدولية O
الخاصة O
خارج O
نطاق O
الألعاب O
الأولمبية O
. O

حتى O
2004 O
وفر O
XFree86 B-MIS
أكثر O
صور O
س B-MIS
شهرة O
على O
الأنظمة O
الحرة O
الشبيهة O
بيونكس B-MIS
. O

وفي O
24 O
يونيو O
1147 O
تلاقى O
لويس B-PER
السابع I-PER
وكونراد B-PER
الثالث I-PER
ووصية O
العرش O
ميليساندا B-LOC
مع O
اعيان O
القدس B-LOC
. O

كانت O
السبب O
الرئيس O
في O
سقوط O
البيزنطيين B-PER
بسبب O
الدمار O
الذي O
كانت O
تخلفه O
الحملات O
الأولى O
المارة O
في O
بيزنطة B-LOC
( O
مدينة O
القسطنطينية B-LOC
) O
عاصمة O
الإمبراطورية B-LOC
البيزنطية I-LOC
وتحول O
حملات O
لاحقة O
نحوها O
. O

وهذا O
غير O
صحيح O
ويخالف O
التجارب O
العلمية O
حيث O
أن O
سرعة O
الضوء O
تكون O
أكبر O
ما O
يمكن O
في O
الفراغ O
أي O
تزداد O
كلما O
قلت O
الكثافة O
للوسط O
فأن O
سرعة O
الضوء O
في O
ذروتها O
في O
الفراغ O
وبالتالي O
فشلت O
نظرية B-MIS
نيوتن I-MIS
في O
تفسير O
ظاهرة O
الحيود O
والتداخل O
والاستقطاب O
. O

إن O
نقطة O
الخلاف O
المثارة O
حول O
موضوع O
براءات O
اختراع O
برامج O
الكمبيوتر O
تتمثل O
في O
عدم O
السماح O
بنسخ O
لوغاريتم O
أو O
تقنية O
معينة O
يتضمنها O
البرنامج O
من O
قبل O
أشخاص O
آخرين O
، O
فهي O
تعتبر O
ملكية O
فكرية O
ويحذر O
نسخها O
إو O
إعادة O
نشرها O
، O
وذلك O
وفقا O
لدرجة O
أهمية O
البرنامج O
. O

تصور O
نيوتن B-PER
أن O
الجسم O
المضيء O
تنبعث O
منة O
جسيمات O
دقيقة O
كروية O
تامة O
المرونة O
و O
تسير O
بسرعة O
منتظمة O
كبيرة O
جدا O
وتختلف O
من O
وسط O
إلى O
آخر O
حسب O
كثافته O
. O

يمكن O
أيضا O
كتابة O
البرامج O
باستخدام O
لغة O
Assembly B-MIS
- O
وهي O
في O
الأساس O
- O
عبارة O
عن O
تمثيل O
للغة O
البرمجية O
التي O
يفهمها O
الكمبيوتر O
باستخدام O
الأحرف O
الهجائية O
الإنجليزية O
. O

وكان O
مجال O
البحث O
الذي O
شغل O
به O
كثير O
من O
العلماء O
هو O
تحويل O
عنصر O
إلى O
آخر O
، O
كما O
كان O
الأمر O
في O
القرون O
السابقة O
عندما O
حاولوا O
تحويل O
الرصاص B-MIS
إلى O
ذهب B-MIS
، O
فذهبت O
كل O
محاولاتهم O
سدى O
. O

لأن O
خواصها O
متشابهة O
. O

كان O
قانون O
الارث O
المطبق O
في O
أوروبا B-LOC
ينص O
على O
أن O
يرث O
الابن O
الأكبر O
عقارات O
والده O
وعبيده O
بعد O
موته O
، O
وتوزع O
المنقولات O
بين O
أبنائه O
، O
وبسبب O
هذا O
القانون O
نشأت O
طبقة O
من O
النبلاء O
أو O
الاسياد O
الذين O
لم O
يكونوا O
يملكون O
اقطاعيات O
، O
فشاعت O
بينهم O
القاب O
مثل O
" O
بلا O
ارض O
" O
و O
" O
المعدم O
" O
دلالة O
على O
عدم O
ملكيتهم O
لقطعة O
أرض O
، O
ورأى O
الكثير O
من O
هؤلاء O
فرصتهم O
في O
الحملات B-MIS
الصليبية I-MIS
للحصول O
على O
أراض O
في O
الشرق O
، O
ورأى O
آخرون O
فيها O
فرصة O
لتوسيع O
املاكهم O
بضم O
املاك O
جديدة O
، O
كما O
كان O
الفقراء O
يجدون O
فيها O
فرصة O
لحياة O
جديدة O
أفضل O
ووسيلة O
تخرجهم O
من O
حياة O
العبودية O
التي O
كانوا O
يعيشونها O
في O
ظل O
نظام O
الاقطاع O
السائد O
في O
ذلك O
الوقت O
. O

هذا O
ويجب O
تحويل O
لغة O
Assembly B-MIS
إلى O
اللغة O
البرمجية O
التي O
يفهمها O
الكمبيوتر O
باستخدام O
أداة O
Assembler B-MIS
. O

ويوجد O
آليات O
أخرى O
لإنتاج O
الضوء O
: O

و O
( O
ε O
) O
معامل O
السماحية O
الكهربائية O
أي O
( O
معامل O
سماح O
المجال O
الكهربائي O
للوسط O
). O

- O
تتآكل O
بسرعة O
. O

وفي O
عام O
491ه O
/ O
1097م؛ O
تجمعت O
قوات B-ORG
الصليبيين I-ORG
في O
القسطنطينية B-LOC
، O
وبعد O
أن O
تم O
إعدادها O
عبرت O
البسفور B-LOC
إلى O
الشام B-LOC
، O
ودارت O
بينهم O
وبين O
السلاجقة B-PER
معركة O
عام O
1097م O
، O
عند O
" O
ضورليوم B-LOC
"، O
ولكن O
هزم O
فيها O
السلاجقة B-PER
، O
ثم O
استولى O
الصليبيون B-PER
على O
أنطاكية B-LOC
في O
شمالي B-LOC
الشام I-LOC
، O
وأسسوا O
بها O
أول O
إمارة O
لهم O
، O
ثم O
استولوا O
على O
الرها B-LOC
في O
إقليم O
الجزيرة O
الشمالي O
، O
وأسسوا O
إمارتهم O
الثانية O
واتجهوا O
إلى O
مدينة O
القدس B-LOC
وبها O
بيت B-LOC
المقدس I-LOC
. O

7 O
وما O
بعدها O
. O

هناك O
استثناء O
واحد O
هو O
الاسترداد O
في O
اسبانيا B-LOC
و O
البرتغال B-LOC
، O
فرسان O
اسبانيا B-LOC
و O
البرتغال B-LOC
وبعض O
المرتزقة O
من O
أماكن O
أخرى O
في O
أوروبا B-LOC
في O
مكافحة O
الوجود O
الإسلامي O
. O

‏ O
انصرف O
أحمد B-PER
بن I-PER
طولون I-PER
وأقام O
النصراني O
إلى O
أن O
أراد O
أحمد B-PER
بن I-PER
طولون I-PER
بناء O
الجامع O
فقدر O
له O
ثلاثمائة O
عمود O
فقيل O
له O
ما O
تجدها O
أو O
تنفذ O
إلى O
الكنائس O
في O
الأرياف O
والضياع O
الخراب O
فتحمل O
ذلك‏ O
. O

حدثت O
أول O
مباراتين O
لكأس O
العالم O
مباشرة O
، O
وقد O
فاز O
فيها O
منتخب B-ORG
فرنسا I-ORG
لكرة O
القدم O
ومنتخب B-ORG
الولايات I-ORG
المتحدة I-ORG
لكرة O
القدم O
، O
الذين O
فازا O
على O
المكسيك B-LOC
4 O
- O
1 O
، O
وبلجيكا B-LOC
3 O
- O
0 O
، O
على O
التوالي O
. O

احتلها O
الإمبراطور O
الروماني O
بومبي B-PER
الأكبر I-PER
عام O
64 O
ق O
. O

الدقيقة O
89 O
كانت O
مخيبة O
للآمال O
الملكية O
فلا O
يزال O
النادي O
الملكي O
منهزما O
2 O
- O
1 O
ضد O
ريال B-ORG
سرقسطة I-ORG
ولا O
يزال O
الفريق B-ORG
الكاتالوني I-ORG
متفوقا O
على O
جاره O
إسبانيول B-ORG
بنفس O
النتيجة O
وكان O
درع O
الدوري O
في O
طريقه O
لقلعة B-LOC
كامب I-LOC
نو I-LOC
لكن O
الله B-MIS
شاء O
أن O
يعطي O
درسا O
في O
الجدية O
والصبر O
ففي O
نفس O
الدقيقة O
يقوم O
فان B-PER
نستيلروي I-PER
بتسجيل O
هدف O
التعادل O
للنادي O
الملكي O
وراؤل B-PER
تامودو I-PER
نجم O
إسبانيول B-ORG
يعادل O
الكاتالونيين B-PER
لتتحول O
النتيجة O
كاملة O
لصالح O
ريال B-ORG
مدريد I-ORG
لؤجل O
الحسم O
للجولة O
الأخيرة O
. O

تتكون O
العمارة O
الحالية O
من O
صحن O
واسع O
تصل O
مساحته O
إلى O
( O
15000 O
م O
2 O
)، O
يتوسطه O
حرم O
تبلغ O
مساحته O
( O
3850 O
م O
2 O
) O
يقع O
فيه O
الضريح O
المقدس O
، O
وتحيط O
به O
أروقة O
بمساحة O
( O
600 O
م O
2 O
)، O
وتتقدمه O
طارمة O
. O

يوفر O
النظام O
حزمة O
أدوات O
وبروتوكول B-MIS
لبناء O
واجهة B-MIS
المستخدم I-MIS
على O
أنظمة O
يونكس B-MIS
والأنظمة O
الشبيهة O
بيونكس B-MIS
، O
وكل O
إصدارات O
أنظمة B-MIS
التشغيل I-MIS
الحديثة O
تقريبا O
تدعمه O
. O

حيث O
إذا O
ما O
سلطنا O
منبع O
ضوئي O
على O
حاجز O
به O
ثقب O
فالملاحظ O
على O
شاشة O
وراء O
هذا O
الحاجز O
ظهور O
بقعة O
ضوئية O
أعرض O
من O
الثقب O
و O
يزداد O
حجمها O
كلما O
ابتعدنا O
عن O
الثقب O
. O

وقد O
نشرالجدول O
الدوري O
في O
أشكال O
وأحجام O
عدة O
لكن O
أكثر O
الجداول O
الحديثة O
المستعملة O
تبدأ O
بالمجموعة O
( O
العمود O
) O
1 O
حيث O
توجد O
المعادن O
علي O
اليسار O
ويليها O
المجموعة O
2 O
معادن O
الأرض O
القلوية O
alkaline B-MIS
earth I-MIS
metals I-MIS
. O

تمت O
الإصلاحات O
في O
هذا O
الجامع O
عدة O
مرات O
، O
كما O
امتدت O
إليه O
يد O
التدمير O
والخراب O
في O
فترات O
من O
عصوره O
المختلفة O
، O
شأنه O
في O
ذلك O
شأن O
كثير O
من O
المساجد O
الأخرى O
. O

بدأ O
المشروع O
في O
كتابة O
نظام B-MIS
التشغيل I-MIS
جنو B-MIS
تقريبا O
من O
الصفر O
عن O
طريق O
كتابة O
أدوات O
بديلة O
لأدوات O
نظام O
يونكس B-MIS
بحيث O
تستبدلها O
الواحدة O
تلو O
الأخرى O
حتى O
يكتمل O
نظام B-MIS
التشغيل I-MIS
. O

البرتغال O
من O
الفوز O
على O
تركيا B-LOC
1 O
- O
0 O
بهدف O
لفرناندو B-PER
كوتو I-PER
، O
ثم O
الفوز O
الثاني O
3 O
- O
0 O
على O
كرواتيا B-LOC
بإمضاء O
لويس B-PER
فيغو I-PER
، O
جواو B-PER
بينتو I-PER
ودومينغوس O
أوليفيرا O
.. O
وفي O
المباراة O
الثالثة O
تعادل O
البرتغال B-LOC
مع O
الدانمارك B-LOC
1 O
- O
1 O
هدف O
البرتغال B-LOC
جاء O
عن O
طريق O
ريكاردو B-PER
سابينتو I-PER
.. O
لكن O
في O
الدور O
الربع O
النهائي O
، O

إذ O
أن O
لينكس B-MIS
وفر O
النواة O
التي O
يمكن O
أن O
تعمل O
فوقها O
المئات O
من O
برامج O
جنو B-MIS
. O

- O
كثافتها O
عالية O
. O

ونتيجة O
لذلك O
، O
فإن O
هناك O
العديد O
من O
الشركات O
المتخصصة O
في O
إنتاج O
برامج O
الكمبيوتر O
والمبرمجين O
في O
العالم O
. O

الأرقام O
القياسية O
: O

يوجد O
في O
الجدول O
18 O
مجموعة O
في O
الجدول O
الدوري O
القياسي O
. O

وقد O
تم O
اختيار O
الترقيم O
العربي O
من O
قبل O
الاتحاد B-ORG
الدولي I-ORG
للكيمياء I-ORG
والكيمياء I-ORG
التطبيقية I-ORG
( O
IUPAC B-MIS
). O

بداية O
ريال B-ORG
مدريد I-ORG
لم O
تكن O
مشجعة O
رغم O
فوزهم O
على O
غريمهم O
التقليدي O
نادي B-ORG
برشلونة I-ORG
في O
القلعة B-LOC
البيضاء I-LOC
البرنابيو I-LOC
بهدفين O
من O
إمضاء O
راؤل B-PER
و O
فان B-PER
نيستيلروي I-PER
لكن O
الفريق O
عانى O
في O
باقي O
المباريات O
خاصة O
أمام O
ريكرياتيفو B-ORG
الفريق O
الصاعد O
حديثا O
ذاك O
الموسم O
عندما O
هزم O
الريال O
في O
قلعته O
البيضاء O
بثلاثة O
أهداف O
مقابل O
لاشيء O
. O

أول O
مباراة O
دولية O
للبرتغال B-LOC
كانت O
في O
عام O
1921 O
وخسرت O
فيه O
امام O
إسبانيا B-LOC
1 O
- O
3 O
وأكبر O
فوز O
لها O
كانت O
في O
عام O
1994 O
على O
ليختنشتاين B-LOC
15 O
- O
0 O
واقسى O
خسارة O
كانت O
في O
عام O
1947 O
على O
يد O
بريطانيا B-LOC
0 O
- O
7 O
. O

اصل O
الحروب B-MIS
الصليبية I-MIS
تكمن O
في O
التطورات O
في O
أوروبا B-LOC
الغربية I-LOC
في O
وقت O
سابق O
في O
العصور O
الوسطى O
، O
فضلا O
عن O
تدهور O
حاله O
الإمبراطوريه B-LOC
البيزنطيه I-LOC
في O
الشرق O
الناجمة O
عن O
موجة O
جديدة O
من O
الهجمات O
التركية O
المسلمة O
. O

وأخيرا O
في O
عام O
1869 O
، O
قام O
الألماني O
يوليوس B-PER
لوثر I-PER
ماير I-PER
والكيميائي O
الروسي O
ديمتري B-PER
إيفانوفيتش I-PER
ميندليف I-PER
تقريبا O
في O
نفس O
الوقت O
بتطوير O
أول O
جدول O
دوري O
، O
بترتيب O
العناصر O
طبقا O
للكتلة O
. O

والملعب O
الجديد O
الذي O
يسمى O
حاليا O
ملعب B-LOC
سانتياغو I-LOC
بيرنابيو I-LOC
والذي O
لم O
يمنح O
هذا O
الاسم O
إلا O
عام O
1955 O
. O

ن O
. O

و O
في O
عام O
1982 O
، O
تم O
زيادة O
عدد O
الفرق O
المشاركة O
في O
كأس O
العالم O
إلى O
24 O
فريق O
، O
و O
في O
عام O
1998 O
تم O
زيادتهم O
إلى O
32 O
فريق O
، O
مما O
جعل O
العديد O
من O
الفرق O
من O
آسيا B-LOC
و O
أفريقيا B-LOC
و O
أمريكا B-LOC
الشمالية I-LOC
تتأهل O
إلى O
النهائيات O
، O
و O
لم O
تتم O
زيادة O
مقاعد O
أوقيانوسيا B-LOC
، O
و O
في O
تلك O
السنين O
إستطاعت O
الدول O
من O
تلك O
المناطق O
أن O
تحقق O
النجاح O
، O
حيث O
تخطى O
العديد O
منهم O
الدور O
الأول O
، O
مثل O
منتخب B-LOC
المكسيك I-LOC
لكرة O
القدم O
الذي O
وصل O
إلى O
الدور O
ربع O
النهائي O
في O
عام O
1986 O
و O
وصل O
إلى O
الأدوار O
المتقدمة O
في O
أعوام O
1994 O
و O
1998 O
و O
2002 O
و O
2006 O
، O
و O
منتخب B-ORG
المغرب I-ORG
لكرة O
القدم O
الذي O
وصل O
إلى O
الدور O
الأول O
في O
عام O
1986 O
، O
و O
منتخب B-ORG
الكاميرون I-ORG
لكرة O
القدم O
وصل O
إلى O
الدور O
الربع O
نهائي O
في O
عام O
1990 O
و O
أيضا O
في O
نفس O
البطولة O
وصل O
منتخب B-ORG
كوستاريكا I-ORG
لكرة O
القدم O
إلى O
الدور O
الأول O
، O
و O
منتخب B-ORG
نيجيريا I-ORG
لكرة O
القدم O
وصل O
إلى O
الدور O
الأول O
في O
بطولتي O
1994 O
و O
1998 O
، O
و O
منتخب B-ORG
السعودية I-ORG
لكرة O
القدم O
وصل O
إلى O
الدور O
الأول O
في O
عام O
1994 O
، O
و O
منتخب B-ORG
الولايات I-ORG
المتحدة I-ORG
لكرة O
القدم O
وصل O
إلى O
الدور O
الأول O
في O
عام O
1994 O
و O
الدور O
الربع O
نهائي O
في O
عام O
2002 O
، O
و O
منتخب B-ORG
كوريا I-ORG
الجنوبية I-ORG
لكرة O
القدم O
حصل O
على O
المركز O
الرابع O
في O
كأس O
العالم O
لكرة O
القدم O
2002 O
، O
و O
منتخب B-ORG
السنغال I-ORG
لكرة O
القدم O
وصل O
إلى O
الدور O
الربع O
نهائي O
في O
عام O
2002 O
، O
و O
منتخب B-ORG
اليابان I-ORG
لكرة O
القدم O
وصل O
إلى O
الدور O
الأول O
في O
عام O
2002 O
، O
و O
منتخب B-ORG
أستراليا I-ORG
لكرة O
القدم O
و O
منتخب B-ORG
غانا I-ORG
لكرة O
القدم O
وصلا O
إلى O
الدور O
الأول O
في O
عام O
2006 O
، O
و O
بالرغم O
من O
ذلك O
فإن O
منتخبات B-ORG
أوروبا I-ORG
و O
أمريكا B-LOC
الجنوبية I-LOC
تظل O
هي O
الأقوى O
في O
تلك O
البطولات O
، O
فمثلا O
جميع O
المنتخبات O
التي O
وصلت O
إلى O
الدور O
الربع O
نهائي O
في O
كأس O
العالم O
لكرة O
القدم O
2006 O
كانت O
من O
أمريكا B-LOC
الجنوبية I-LOC
و O
أوروبا B-LOC
. O

أ O
- O
خواصها O
الفيزيائية O
( O
الطبيعية O
) O
: O
صفاتها O
عكس O
المعادن O
- O
لاتلمع O
وبدون O
بريق O
. O

وبصفة O
عامة O
نجد O
أن O
كل O
ذرة O
لها O
قلب O
يسمي O
النواة O
a B-MIS
nucleus I-MIS
التي O
تشكل O
كتلة O
الذرة O
تقريبا O
، O
الا O
أنها O
تشغل O
حيزا O
صغيرا O
من O
حجم O
الذرة O
نفسها O
. O

بعد O
هزيمة O
فرنسا B-LOC
عام O
1940 O
في O
مطلع O
الحرب O
العالمية O
الثانية O
، O
أصبحت O
سوريا B-LOC
تحت O
سيطرة O
حكومة B-ORG
فيشي I-ORG
الفرنسية I-ORG
الموالية O
للألمان B-PER
. O

المجموعة O
الأولي O
تضم O
الليثيوم B-MIS
والصوديوم B-MIS
والبوتاسيوم B-MIS
والثانية O
تضم O
الكالسيوم B-MIS
والإسترونشيوم B-MIS
والباريوم B-MIS
. O

وأثبت O
أن O
سرعة O
الضوء O
ثابتة O
في O
جميع O
المراجع O
. O

يقع O
الضريح O
المقدس O
الذي O
ضم O
في O
ثراه O
الجسد O
الطاهر O
للإمام O
أبي B-PER
عبد I-PER
الله I-PER
الحسين I-PER
( O
عليه O
السلام O
) O
مع O
ابنيه O
علي B-PER
الأكبر I-PER
وعلي B-PER
الأصغر I-PER
، O
تحت O
صندوق O
مصنوع O
من O
الخشب O
الثمين O
الرائع O
المطعم O
بالعاج O
، O
ويحيط O
به O
صندوق O
آخر O
من O
الزجاج O
، O
ويعلو O
الصندوق O
شباك O
مصنوع O
من O
الفضة O
الخالصة O
وموشى O
بالذهب O
، O
وعليه O
كتابات O
من O
الآيات O
القرآنية O
الكريمة O
، O
ونقوش O
وزخارف O
بديعة O
الصنع O
، O
وتحيط O
بالشباك O
روضة O
واسعة O
رصفت O
أرضها O
بالمرمر O
الإيطالي O
، O
وغلفت O
جدرانها O
بارتفاع O
مترين O
بالمرمر O
نفسه O
، O
فيما O
تزدان O
بقية O
الجدران O
والسقوف O
بالمرايا O
التي O
صنعت O
بأشكال O
هندسية O
تشكل O
آية O
من O
آيات O
الفن O
المعماري O
الرائع O
. O

١ O
- O
كتاب O
( O
مساجد B-LOC
مصر I-LOC
وأولياؤها O
الصالحون O
) O
- O
سعاد B-PER
ماهر I-PER
" O
بني O
عليه O
غالب O
المقالة O
" O
٢ O
- O
كتاب O
الخطط O
التوفيقية O
لعلي B-PER
مبارك I-PER
الجزء O
الرابع O
٣ O
- O
كتاب O
حسن O
المحاضرة O
في O
أخبار O
مصر B-LOC
القاهرة B-LOC
- O
السيوطي B-PER
4 O
- O
نشرات O
وزارة B-ORG
الثقافة I-ORG
الخاصة O
بآثار O
القاهرة B-LOC
. O

وأسسوا O
فريق O
في O
المدينة O
عام O
1897 O
وسمي O
فريق B-ORG
سكاي I-ORG
لكرة O
القدم O
" O
Football B-MIS
Club I-MIS
Sky I-MIS
" O
، O
وكانوا O
يلعبون O
الكرة O
نهار O
كل O
يوم O
أحد O
في O
منطقة O
تسمى O
مونكلوا B-LOC
" O
Moncloa B-MIS
" O
في O
مدريد B-LOC
. O

والعشرين O
من O
مايو O
1947 O
واجه O
المنتخب B-ORG
البرتغالي I-ORG
أقسى O
خسارة O
له O
في O
تاريخه O
، O
بعد O
أن O
سحق O
من O
طرف O
المنتخب B-ORG
الإنجليزي I-ORG
بنتيجة O
10 O
- O
0 O
.. O

وفي O
حين O
أن O
بعض O
المؤيدين O
لبرامج O
الكمبيوتر O
المجانية O
يرفعون O
شعارات O
، O
مثل O
" O
المعلومات O
يجب O
أن O
تكون O
في O
متناول O
الجميع O
دون O
قيود O
" O
ملمحين O
إلى O
أنه O
من O
السهل O
نسخ O
البيانات O
الرقمية O
وأن O
التراخيص O
( O
التي O
تفرضها O
القوانين O
) O
عبارة O
عن O
قيود O
وضعها O
الإنسان O
، O
فإن O
بعض O
مبرمجي O
ومستخدمي O
برامج O
الكمبيوتر O
مفتوحة O
المصدر O
يرون O
أنها O
مجرد O
نموذج O
واحد O
ضمن O
نماذج O
عديدة O
لابتكار O
برامج O
الكمبيوتر O
والحصول O
على O
ترخيص O
باستخدامها O
وتوزيعها O
. O

وكلما O
ازدادت O
درجة O
حرارة O
الجسم O
( O
كالحديد B-MIS
المنصهر O
)، O
تنزاح O
الذروة O
إلى O
أطوال O
موجية O
أقصر O
، O
مولدة O
أولا O
توهجا O
أحمرا O
، O
ثم O
توهجا O
أبيضا O
، O
وأخيرا O
توهجا O
أزرقا O
حين O
تنزاح O
الذروة O
خارجة O
من O
الجزء O
المرئي O
من O
الطيف O
داخلة O
إلى O
مجال O
الأشعة B-MIS
فوق I-MIS
البنفسجية I-MIS
. O

ذلك O
لأن O
جزءا O
من O
طاقة O
الشعاع B-MIS
الكهرومغناطيسي I-MIS
يمتصها O
الإلكترون B-MIS
المرتبط O
بذرات O
المعدن O
فيتحرر O
منه O
ويكتسب O
طاقة O
حركة O
وهذه O
العملية O
تعتمد O
على O
تردد O
موجة O
الضوء O
. O

تقع O
الروضة B-LOC
الحسينية I-LOC
المطهرة I-LOC
في O
مركز O
مدينة O
كربلاء B-LOC
، O
ونقلت O
صحائف O
التاريخ O
أن O
أول O
من O
اهتم O
بالقبر O
الشريف O
بنو B-PER
أسد I-PER
، O
الذين O
ساهموا O
مع O
الإمام O
السجاد B-PER
( O
عليه O
السلام O
) O
في O
دفن O
الجسد O
الطاهر O
للإمام O
الحسين B-PER
( O
عليه O
السلام O
)، O
وأقاموا O
رسما O
لقبره O
، O
ونصبوا O
علما O
له O
لا O
يدرس O
أثره O
. O

وهاتان O
المجموعتان O
تليهما O
صفوف O
تتكون O
من O
عشرة O
أعمدة O
بها O
40 O
عنصر O
وكل O
عمود O
به O
4 O
عناصر O
. O

شمل O
الجيل O
الأول O
من O
أنظمة O
صوت O
الخادم O
- O
العميل O
rplay O
ونظام O
صوت O
الشبكة O
. O

عندما O
قام O
تورفالدز B-PER
بكتابة O
لينكس B-MIS
في O
أول O
مرة O
كان O
يدعم O
معالجات O
386 O
فقط O
و O
لا O
يمكن O
تصريفه O
برمجيا O
إلا O
من O
خلال O
نظام O
مينكس B-MIS
، O
ولكنه O
اليوم O
يدعم O
العديد O
من O
المعالجات O
والأجهزة O
، O
حتى O
أنه O
يستعمل O
حاليا O
في O
الأجهزة O
المحمولة O
والمدمجة O
، O
وكذلك O
فيما O
يخص O
قطع O
الحاسب O
والعتاد O
بكل O
أنواعه O
. O

s O
جول B-MIS
. O

آي O
. O
تي O
. O

بعد O
ذالك O
تعاهد O
نجوم O
الميرينغا B-ORG
على O
الدوري O
وأنه O
هدفهم O
الأوحد O
خاصة O
بعد O
الخروج O
من O
كأس O
الملك O
على O
يدي O
ريال B-ORG
بيتيس I-ORG

مع O
هذا O
، O
يشك O
المهتمون O
بهذا O
الأمر O
في O
فاعلية O
أى O
بديل O
لا O
يحافظ O
على O
التوافقية O
مع O
X B-MIS
. O

الDRI B-MIS
، O
الذى O
يهدف O
إلى O
توفير O
واجهة O
فعالة O
على O
مستوى O
النواة O
لل O
framebuffer B-MIS
والذي O
قد O
يغطي O
على O
المشاريع O
الأخرى O
. O

000 O
) O
طن O
من O
مادة O
( O
ت O
. O

وعادة O
ما O
تعمل O
برامج O
الكمبيوتر O
معتمدة O
على O
بعض O
نظم B-MIS
التشغيل I-MIS
، O
مثل O
نظام B-MIS
التشغيل I-MIS
" O
مايكروسوفت B-MIS
ويندوز I-MIS
" O
أو O
" O
لينوكس B-MIS
". O

من O
اللاعبين O
البارزين O
في O
صفوف O
الفريق O
حارس O
المرمى O
ريكاردو B-PER
بيريرا I-PER
و O
لويس B-PER
بريتو I-PER
لاعب O
نادي B-ORG
فالنسيا I-ORG
و O
ديكو B-PER
و O
الكابتن O
لويس B-PER
فيجو I-PER
و O
آخرون O
. O

كانت O
دمشق B-LOC
طوال O
تاريخها O
الطويل O
مركزا O
تجاريا O
وصناعيا O
هاما O
في O
المنطقة O
. O

وبغض O
النظر O
عن O
تقاربهم O
في O
الكتلة O
( O
مقدرا O
الاختلاف O
بينهم O
مجرد O
وحدات O
كتل O
ذرية O
محدودة O
) O
، O
فإن O
لهم O
خواص O
مختلفة O
تماما O
، O
والذي O
يمكن O
ملاحظته O
عند O
النظر O
إلى O
خاصية O
التآصل O
: O
فمثلا O
عندما O
يكون O
الأكسجين B-MIS
ثنائي O
الذرة O
فهو O
غاز O
ويساعد O
على O
الاحتراق O
، O
بينما O
النيتروجين B-MIS
ثنائي O
الذرة O
يكون O
غاز O
لا O
يساعد O
على O
الاشتعال O
، O
والكربون B-MIS
صلب O
يمكن O
أن O
يحترق O
( O
يمكن O
للماس B-MIS
أن O
يحترق O
. O

وصل O
المنتصر B-PER
إلى O
سدة O
الخلافة O
وتولى O
أمر O
السلطة O
في O
دولة O
العباسيين B-PER
في O
أواخر O
عام O
247 O
ه O
فأصاب O
العلويين B-PER
الفرج O
وزالت O
عنهم O
الكربة O
ورفع O
عنهم O
المنع O
وأمر O
بتشييد O
قبة O
على O
قبر O
الحسين B-PER
عليه O
السلام O
وركز O
عليها O
ميلا O
ليرشد O
الناس O
إلى O
القبر O
، O
وعطف O
على O
العلويين B-PER
ووزع O
عليهم O
الأموال O
ودعا O
إلى O
زيارة O
قبر O
الحسين B-PER
عليه O
السلام O
، O
فهاجر O
إلى O
كربلاء B-LOC
جماعة O
منهم O
من O
أولاد O
الإمام O
موسى B-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
عليه O
السلام O
وفي O
مقدمتهم O
السيد O
إبراهيم B-PER
المجاب I-PER
بن I-PER
محمد I-PER
العابد I-PER
بن I-PER
الإمام I-PER
موسى I-PER
بن I-PER
جعفر I-PER
عليه O
السلام O
وذرية O
محمد B-PER
الأفطس I-PER
حفيد O
الحسين B-PER
الأصغر I-PER
ابن I-PER
الإمام I-PER
السجاد I-PER
عليه O
السلام O
، O
وأولاد O
عيسى B-PER
بن I-PER
زيد I-PER
الشهيد I-PER
عليه O
السلام O
واستوطنوا O
فيه O
وبقي O
هذا O
البناء O
مشيدا O
حتى O
سقوطه O
سنة O
273 O
ه O
. O

وأن O
النترونات B-MIS
تققل O
تنافر O
البروتوناتى O
النتشابعى O
الشحتة O
الكهربائيى O
بالنواة O
المتماسكة O
. O

لكن O
عدد O
البروتونات B-MIS
لاتتغير O
بالنواة O
. O

2 O
%) O
كانوا O
يعملون O
بنسخ O
مختلفة O
من O
جنو B-MIS
/ O
لينكس B-MIS
، O
سبعة O
من O
العشرة O
الأوائل O
كانت O
تعمل O
أيضا O
بنظام O
جنو B-MIS
/ O
لينكس B-MIS
. O

لكن O
أحيانا O
تواجه O
لينكس B-MIS
مشاكل O
في O
دعم O
قطع O
العتاد O
التي O
لا O
يوجد O
وثائق O
تساعد O
علي O
كتابة O
دعم O
لها O
وتمتنع O
الشركات O
المصنعة O
لهذه O
القطع O
عن O
توفير O
دعم O
لها O
على O
لينكس B-MIS
مثل O
الكثير O
من O
المودمات O
الداخلية O
. O

Org O
الإصدارة O
X11R6 B-MIS
. O

3 O
- O
سرعة O
الموجة O
( O
υ O
) O
متر O
/ O
ثانية O
. O

كان O
نظام B-MIS
النوافذ I-MIS
دبليو B-MIS
يعمل O
تحت O
نظام B-MIS
التشغيل I-MIS
في O
( O
النظام O
الخامس O
). O

انهيار O
الامبراطوريه B-LOC
الكارولانجيه I-LOC
في O
اواخر O
القرن O
التاسع O
، O
جنبا O
إلى O
جنب O
مع O
الاستقرار O
النسبي O
للحدود B-LOC
المحلية I-LOC
الأوروبية I-LOC
بعد O
تنصير O
الفايكنكز B-PER
، O
و O
السلاف B-PER
، O
و O
المجر B-PER
، O
قد O
انتجت O
كبير O
من O
الطبقة O
المسلحة O
و O
بروز O
الطاقات O
التي O
كانت O
في O
غير O
محلها O
قتال O
بعضهم O
بعضا O
، O
وارهاب O
السكان O
المحليين O
. O

مشروع O
جنو B-MIS
كان O
يهدف O
إلى O
إنشاء O
نظام B-MIS
تشغيل I-MIS
شبيه O
بيونكس B-MIS
، O
و O
بالفعل O
بدأ O
العمل O
عليه O
في O
1985 O
و O
تم O
برمجة O
العديد O
من O
الأدوات O
التي O
تخص O
نظم B-MIS
التشغيل I-MIS
مثل O
محررات O
النصوص O
و O
المجمعات O
، O
و O
في O
أواخر O
الثمانينيات O
كانت O
كل O
المكونات O
الرئيسية O
للنظام O
موجودة O
عدا O
النواة O
و O
بالفعل O
بدأ O
العمل O
على O
المشروع O
الذي O
عرف O
فيما O
بعد O
باسم O
هيرد B-MIS
و O
لكن O
أخذت O
هذه O
النواة O
فترة O
طويلة O
من O
أجل O
برمجتها O
، O
و O
بعد O
فترة O
قليلة O
من O
بدأ O
العمل O
في O
هيرد B-MIS
ظهرت O
النواة O
لينكس B-MIS
بصورة O
مستقلة O
عن O
مشروع O
جنو B-MIS
، O
لكن O
المهتمين O
بالحصول O
على O
نظام O
حر O
متكامل O
بدأوا O
العمل O
على O
تطويع O
النواة O
لينكس B-MIS
لتعمل O
مع O
جنو B-MIS
، O
و O
بالتالي O
اندمجت O
النواة O
لينكس B-MIS
و O
أدوات O
مشروع O
جنو B-MIS
لتكوين O
نظام B-MIS
تشغيل I-MIS
حر O
تماما O
وقابل O
للاستخدام O
بدون O
أي O
مكونات O
غير O
حرة O
. O

f O

مدينة O
دمشق B-LOC
كأقدم O
مدينة O
وعاصمة O
في O
العالم O
‎ O
تحوى O
الكثير O
من O
الآثار O
والمعالم O
الهامة O
يذكر O
منها O
:- O

في O
عام O
1996 O
، O
قامت O
منظمات O
خارجية O
بطلب O
إكس B-MIS
. O

حملة O
قام O
بها O
الفقراء O
والاقنان O
وجمهور O
قليل O
من O
الفرسان O
، O
حيث O
كان O
الوعد O
الكنسي O
بالخلاص O
والفوز O
بالغنائم O
سببا O
مقنعا O
لمغادرة O
حياتهم O
البائسة O
والتوجه O
إلى O
تحرير O
القدس B-LOC
. O

منتخب B-ORG
البرتغال I-ORG
لكرة O
القدم O
هو O
ممثل O
البرتغال B-LOC
الرسمي O
في O
رياضة O
كرة O
القدم O
، O
وتصنيفه O
العالمي O
8 O
، O
تأسس O
الاتحاد B-ORG
البرتغالي I-ORG
لكرة O
القدم O
في O
العام O
1914 O
، O
وانضم O
إلى O
الفيفا B-ORG
في O
العام O
1923 O
. O

الفشل O
الذريع O
بعد O
مونديال O
1966 O
.. O

وفكرة O
الأثير O
ابتكرت O
كي O
يكون O
هذا O
الوسط O
هو O
الوسط O
الناقل O
للضوء O
بالطريقة O
السابقة O
. O

برتغال B-LOC

‏ O
فقلت‏ O
: O
‏ O
أحسن O
الله O
جزاءك O
فلولاك O
لهلكت‏ O
. O

وهما O
باسفل O
الجدول O
الرئيسي O
. O

بأعلى O
الجزء O
الواقع O
أمام O
المحراب O
توجد O
قبة O
صغيرة O
من O
الخشب O
، O
تحيطها O
شبابيك O
جصية O
مفرغة O
مشغولة O
بالزجاج O
الملون O
، O
وإلى O
جانب O
المحراب O
يوجد O
منبر O
أمر O
بعمله O
السلطان O
لاجين B-PER
أيضا O
، O
ووضع O
في O
محل O
المنبر O
الأصلى O
، O
وهو O
مصنوع O
من O
الخشب O
، O
وعلى O
هيئة O
أشكال O
هندسية O
تحصر O
بينها O
حشوات O
محلاة O
بزخارف O
بارزة O
، O
وهذا O
المنبر O
يعتبر O
من O
أقدم O
منابر O
مساجد B-LOC
القاهرة I-LOC
، O
فيعتبر O
من O
حيث O
القدم O
ثالث O
المنابر O
القائمة O
بمصر B-LOC
: O
فأولها O
منبر O
المسجد O
الموجود O
بدير O
القديسة O
كاترين B-PER
بسيناء B-LOC
، O
والذى O
أقامه O
الأفضل O
شاهنشاه B-PER
في O
أيام O
الخليفة O
الفاطمى O
الآمر B-PER
بأحكام I-PER
الله I-PER
سنة O
500 O
هجرية O
= O
1106م O
، O
وثانيها O
منبر O
المسجد O
العتيق O
ب O
قوص B-LOC
الذى O
أمر O
بعمله O
الصالح O
طلائع B-PER
سنة O
550 O
هجرية O
= O
1155م O
. O

دام O
الحصار O
خمسة O
أيام O
( O
من O
23 O
إلى O
27 O
يوليو O
). O

‏ O

الأهداف O
: O

حلت O
البرتغال B-LOC
بالمرتبة O
الثالثة O
في O
نهائيات B-MIS
كأس I-MIS
العالم I-MIS
لكرة O
القدم O
عام O
1966 O
وحلت O
في O
المرتبة O
الثانية O
في O
نهائيات B-MIS
كأس I-MIS
الأمم I-MIS
الأوروبية I-MIS
لكرة O
القدم O
عام O
2004 O
. O

المجموعة O
هي O
العامود O
الرأسي O
في O
الجدول O
الدوري O
للعناصر O
. O

أما O
شدة O
الضوء O
( O
I O
) O
أو O
شدة O
الموجة O
الكهرومغناطيسية O
فهي O

سنة O
1954 O
، O
ساهم O
الإتحاد B-ORG
البرتغالي I-ORG
في O
تأسيس O
الإتحاد B-ORG
الأوروبي I-ORG
لكرة O
القدم O
، O
وأصبح O
عضوا O
فيه O
.. O
إلا O
أن O
ذلك O
لم O
يشفع O
له O
في O
تحقيق O
إنجاز O
في O
كأس O
أمم O
أوروبا O
، O
وفشل O
في O
الوصول O
إليه O
سنتي O
1960 O
و O
1964 O
.. O

لكنه O
لم O
يتوقف O
وأجرى O
محاولاته O
على O
الغاز O
المشع O
الرادون B-MIS
الذي O
يتكون O
من O
تحلل O
الراديوم B-MIS
، O
وهو O
غاز O
يتوفر O
من O
مصادر O
طبيعية O
أخرى O
، O
إذ O
قام O
بوضعه O
داخل O
أنبوب O
اختبار O
مع O
مسحوق O
آخر O
، O
فوجده O
يطلق O
إشعاعات O
لعدة O
أيام O
ثم O
يتوقف O
، O
فكان O
هذا O
دليلا O
على O
تحلله O
. O

الأهداف O
اللاعب O
المدة O
المباريات O

هذا O
بالإضافة O
إلى O
احتواء O
برامج O
الكمبيوتر O
على O
ألعاب O
الفيديو O
ونظم O
المنطق O
الخاصة O
بأجهزة O
العملاء O
الحديثة O
، O
مثل O
السيارات O
والتليفزيونات O
ومحمصة O
الخبز O
الكهربائية O
... O
إلخ O
. O

فى O
القرن O
الثانى O
عشر O
الهجرى O
- O
الثامن O
عشر O
الميلادى O
- O
كان O
هذا O
الجامع O
يستعمل O
كمصنع O
للأحزمة O
الصوفية O
، O
كما O
استعمل O
في O
منتصف O
القرن O
الثامن O
عشر O
ملجأ O
للعجزة O
. O

فعند O
انتقال O
الضوء O
من O
وسط O
اقل O
كثافة O
مثل O
الهواء O
إلى O
وسط O
أكثر O
كثافة O
مثل O
الماء B-MIS
فأن O
الوسط O
المائي O
يحرف O
هذه O
الجسيمات O
الضوئية O
إلى O
أسفل O
ومعنى O
ذلك O
أن O
المركبة O
الرأسية O
لسرعة O
الضوء O
المنكسر O
سوف O
تقل O
بحيث O
تقترب O
الجسيمات O
الكروية O
الضوئية O
من O
العمود O
على O
السطح O
الفاصل O
بين O
الوسطين O
. O

وغادر O
فيليب B-PER
عائدا O
إلى O
فرنسا B-LOC
، O
وجرت O
مذبحة O
بأمر O
ريتشارد B-PER
وتحت O
قيادته O
في O
عكا B-LOC
. O

دخلت O
المسيحية O
إلى O
دمشق B-LOC
في O
السنوات O
الأولى O
لانتشار O
المسيحية O
، O
وأصبحت O
فيما O
بعد O
مركزا O
مسيحيا O
مهما O
أنارت O
الدنيا O
بالحضارة O
ومنها O
انطلق O
القديسين O
والرسل O
لنشر O
والتبشير O
بالديانة O
المسيحية O
منهم O
القديس O
بولس B-PER
. O

Groves B-MIS
لتنظيمها O
وضمان O
سريتها O
، O
وأخذت O
اللجنة O
اسما O
كوديا O
هو O
مشروع B-ORG
مانهاتن I-ORG
. O

F O
= O
P O
/ O
© O

يعد O
تطبيق O
س B-MIS
المرجعي O
التطبيق O
الرسمي O
ل O
س B-MIS
. O

فلاحظ O
أن O
القوة O
الترابطية O
the B-MIS
bonding I-MIS
power I-MIS
للعناصر O
من O
الليثيوم B-MIS
lithium B-MIS
حتي O
الفلورين B-MIS
fluorine B-MIS
تغيرت O
بطريقة O
مرتبة O
. O

وكل O
عنصر O
من O
العناصر O
المختلفة O
تتميز O
عن O
غبرها O
من O
العناصر O
بعدد O
ثابت O
من O
البروتونات B-MIS
. O

ومعظم O
الفراغ O
بالذرة O
فارغ O
. O

λ O
= O
h O

دمشق B-LOC
هي O
عاصمة O
الثقافة O
عبر O
تاريخ O
عريق O
حافل O
بالإبداع O
، O
يقام O
فيها O
الكثير O
من O
الفعاليات O
والنشاطات O
الثقافية O
وتنتشر O
في O
العديد O
من O
مناطق O
وأحياء O
المدينة O
المراكز O
الثقافية O
المحلية O
إضافة O
للمراكز O
الثقافية O
الدولية O
مثل O
المركز B-ORG
الثقافي I-ORG
الفرنسي I-ORG
، O
المركز B-ORG
الثقافي I-ORG
الأسباني I-ORG
، O
المركز B-ORG
الثقافي I-ORG
الروسي I-ORG
، O
المركز B-ORG
الثقافي I-ORG
الألماني I-ORG
.. O
وغيرهم O

بدأت O
العديد O
من O
أنظمة B-MIS
التشغيل I-MIS
في O
إضافة O
دعم O
النواة O
للتعامل O
مع O
العتاد O
، O
وهذا O
العمل O
يتقدم O
بشكل O
متزايد O
. O

أيضا O
تبرز O
المدرسة B-LOC
النورية I-LOC
حيث O
يرقد O
الحاكم O
الكبير O
في O
تربته O
وسط O
صالة O
مربعة O
تقتصر O
زينتها O
على O
الآية O
القرآنية O
: O
( O
الزمر O
73 O
). O

وكأس O
البرازايل B-LOC
الرابع O
في O
أمريكا B-LOC
عام O
1994 O
. O

تفاوض O
فيها O
فريدريك B-PER
مع O
السلطان O
الكامل O
مما O
اسفر O
في O
فبراير O
1229 O
عن O
صلح O
لمدة O
10 O
سنوات O
تنازل O
بمقابله O
السلطان O
عن O
القدس B-LOC
باستتثناء O
منطقة O
الحرم O
، O
وبيت B-LOC
لحم I-LOC
والناصرة B-LOC
وقسم O
من O
دائرة O
صيدا B-LOC
وطورون B-LOC
( O
تبنين O
حاليا O
) O
وكانت O
الحملة O
الأولى O
التي O
لا O
تبارك O
انطلاقها O
البابوية O
. O

بدأت O
المفاوضات O
مع O
المستنصر B-PER
أمير O
تونس B-LOC
ولما O
نزل O
الصليبيون B-PER
في O
تونس B-LOC
وصلت O
المفاوضات O
إلى O
طريق O
مسدود O
، O
وعندها O
انضم O
شارل B-PER
الأول I-PER
كونت I-PER
انجو I-PER
، O
الأخ O
الاصغر O
للويس B-PER
وملك O
مملكة O
نابولي B-LOC
. O

وهذه O
الأرقام O
لها O
صلة O
بأقصي O
عدد O
من O
الإلكترونات B-MIS
التي O
يمكن O
أن O
توجد O
في O
مدار O
الذرة O
لأي O
عنصر O
في O
فترته O
. O

وتقع O
إلى O
الجهة O
اليمنى O
عند O
مدخل O
باب O
القبلة O
، O
وتأريخ O
تأسيسها O
يعود O
إلى O
سنة O
1399 O
ه O
/ O
1979 O
م O
، O
وهي O
تضم O
العديد O
من O
الكتب O
المطبوعة O
والمخطوطة O
بالإضافة O
إلى O
المصاحف O
المخطوط O
الثمينة O
. O

فذرة O
الهيدروجين B-MIS
قطرها O
( O
5 O
x O
10 O
- O
8mm O
). O

ثم O
جاء O
اكتشاف O
آخر O
ليدعم O
فرضية O
الطبيعة O
الموجية O
للضوء O
، O
ألا O
وهو O
ظاهرة O
التداخل O
في O
تجربة O
شقي O
يونغ B-PER
، O
حيث O
تسلط O
حزمة O
ضوئية O
على O
حاجز O
به O
شقين O
عرضهما O
بضع O
ملليمترات O
والمسافة O
بينهما O
بضعة O
سنتيمترات O
، O
ووضعت O
شاشة O
مشاهدة O
للأشعة O
خلف O
الحاجز O
. O

وكانت O
تلك O
الحملة O
تمثل O
انحطاط O
الحملات B-MIS
الصليبية I-MIS
التي O
أصبحت O
فيما O
بعد O
بحاجة O
إلى O
تبرير O
مقنع O
، O
بعدما O
كانت O
امرا O
الهيا O
باسم O
الكنيسة O
. O

المضيف O
وللمرة O
الأولى O
رغم O
أنها O
استضافته O
الثانية O
فاز O
بالكأس O
لتنضم O
فرنسا B-LOC
للوحة O
الشرف O
. O

ويعد O
المنتخب B-ORG
البرازيلي I-ORG
صاحب O
الرقم O
القياسي O
في O
احرز O
كأس O
العالم O
حيث O
احزره O
5 O
مرات O
في O
أعوام O
1958 O
و O
1962 O
و O
1970 O
و O
1994 O
و O
2002 O
يليه O
المنتخب B-ORG
الإيطالي I-ORG
الذي O
احرزه O
4 O
مرات O
في O
عام O
1934 O
و O
عام O
1938 O
و O
عام O
1982 O
و O
عام O
2006 O
ويعتبر O
المنتخب B-ORG
الايطالي I-ORG
أول O
منتخب O
يحرز O
البطوله O
مرتين O
متتاليتين O
حين O
احرزه O
سنة O
1934 O
و O
1938 O
، O
ثم O
المنتخب B-ORG
الألماني I-ORG
حين O
احرزه O
عام O
1954 O
و O
عام O
1974 O
و O
عام O
1990 O
وكانت O
جميعها O
باسم O
ألمانيا B-LOC
الغربية I-LOC
. O

آخر O
تحديث O
: O
19 O
مايو O
2008 O

وانقسم O
الفريق O
الآخير O
مرة O
أخرى O
عام O
1902 O
, O
ليتأسس O
فريق B-ORG
مدريد I-ORG
لكرة O
القدم O
" O
Madrid B-MIS
Football I-MIS
Club I-MIS
" O
المعروف O
حاليا O
بريال B-ORG
مدريد I-ORG
وذلك O
في O
6 O
مارس O
1902 O
. O

فمنذ O
نهاية O
القرن O
الحادى O
عشر O
بدأت O
بوادر O
المقاومة O
ضد O
الكنيسة B-LOC
البابوية I-LOC
في O
روما B-LOC
و O
سيطرتها O
على O
شئون O
الحياة O
الأوربية O
، O
وعند O
نهاية O
القرن O
الثاني O
عشر O
ذاعت O
الأفكار O
التي O
أخذ O
يواقيم B-PER
الفلورى I-PER
Jouchim O
Flora O
يدعو O
لها O
، O
وقد O
لاقت O
أفكاره O
الدينية O
الذيوع O
بسرعة O
ملحوظة O
. O

ولكن O
الضوء O
حسب O
النظرية O
الكهرومغناطيسية O
لا O
يحتاج O
إلى O
وسط O
فهو O
يأتي O
من O
الشمس O
أي O
في O
الفراغ O
الذي O
لا O
وسط O
فيه O
وبسرعة O
الضوء O
المطلقة O
وبعد O
ذلك O
تبين O
من O
النظرية B-MIS
الكهرومغناطيسية I-MIS
أن O
الموجة O
الكهرومغناطيسيةعبارة O
عن O
تغير O
مجالين O
متوافقين O
بنفس O
التردد O
، O
أحدهما O
كهربائي O
( O
E O
) O
و O
والآخر O
مغناطيسي O
( O
B O
). O

ربحت O
بريطانيا B-LOC
العظمى I-LOC
( O
المتمثلة O
بمنتخب B-ORG
إنجلترا I-ORG
لكرة O
القدم O
الهاوي O
) O
الحدث O
في O
عامي O
1908 O
و O
1912 O
. O

الألعاب O
الأولمبية O
الصيفية O
1932 O
التي O
أقيمت O
في O
لوس B-LOC
أنجلوس I-LOC
لم O
تتضمن O
كرة O
القدم O
كجزء O
من O
جدول O
المسابقات O
بسبب O
الشعبية O
المنخفضة O
لكرة O
القدم O
في O
الولايات B-LOC
المتحدة I-LOC
، O
في O
حين O
أخذت O
كرة O
القدم O
الأمريكية O
تزداد O
شعبية O
. O

لدراسة O
انتقال O
الطاقة O
كحركة O
موجية O
يتطلب O
عادة O
وسط O
حيث O
تتذبذب O
جزيئات O
الوسط O
. O

‏ O
وسرت O
معه O
وإذا O
بالمشاعل O
في O
الصحراء O
وأحمد B-PER
بن I-PER
طولون I-PER
راكب O
على O
باب O
السقاية O
وبين O
يديه O
الشمع O
فنزلت O
وسلمت O
عليه O
فلم O
يرد O
علي O
فقلت‏ O
: O
‏ O
أيها O
الأمير O
إن O
الرسول O
أعنتني O
وكدني O
وقد O
عطشت O
فيأذن O
لي O
الأمير O
في O
الشرب O
فأراد O
الغلمان O
أن O
يسقوني O
فقلت‏ O
: O
‏ O
أنا O
آخذ O
لنفسي O
فاستقيت O
وهو O
يراني O
وشربت O
وازددت O
في O
الشرب O
حتى O
كدت O
أنشق O
ثم O
قلت‏ O
: O
‏ O
أيها O
الأمير O
سقاك O
الله O
من O
أنهار O
الجنة O
فلقد O
أرويت O
وأغنيت O
ولا O
أدري O
ما O
أصف O
أطيب O
الماء O
في O
حلاوته O
وبرده O
أم O
صفاءه O
أم O
طيب O
ريح O
السقاية O
قال‏ O
: O
‏ O
فنظر O
إلي O
وقال‏ O
: O
‏ O
أريدك O
لأمر O
وليس O
هذا O
وقته O
فاصرفوه‏ O
. O

وتم O
بالفعل O
الانتهاء O
من O
بناء O
الملعب O
الجديد O
في O
14 O
ديسمبر O
1947 O
. O

الصليبيين B-PER
اخذوا O
الوعود O
و O
منحوا O
تساهل O
. O

انهك O
السلاجقة B-PER
الصليبيين I-PER
بغاراتهم O
المتواصلة O
. O

وأصبح O
لكل O
عنصر O
رمزه O
الكيماوي O
. O

فأعد O
فيرمي O
رسالة O
يحث O
فيها O
الرئيس O
الأمريكي O
فرانكلين B-PER
روزفلت I-PER
على O
تبني O
بحوث O
تفجير O
الذرة O
وما O
وصلت O
إليه O
من O
مرحلة O
حاسمة O
وعرضها O
عليه O
، O
وقد O
وقع O
أينشتين B-PER
الرسالة O
في O
أغسطس O
1939 O
، O
بعد O
أن O
أضاف O
إليها O
فقرة O
ذكية O
، O
نوهت O
بأن O
الألمان B-PER
قد O
أوقفوا O
بيع O
اليورانيوم B-MIS
إلى O
الدول O
الأخرى O
، O
دلالة O
على O
تقدم O
بحوثهم O
عن O
الذرة O
، O
وختم O
الرسالة O
بقوله O
« O
إن O
الإنسان O
لأول O
مرة O
في O
التاريخ O
، O
سوف O
يستخدم O
الطاقة O
التي O
لا O
تأتي O
من O
الشمس O
». O

دعا O
إليها O
البابا O
اينوقنتيوس B-PER
الثالث I-PER
في O
1202 O
. O

ووصلت O
إلى O
عكا B-LOC
. O

والضريح O
مصنوع O
من O
الفضة O
، O
وله O
شباكان O
: O
الأول O
يطل O
على O
الحرم O
الداخلي O
، O
وقد O
كتبت O
فوقه O
أسماؤهم O
، O
والثاني O
فتح O
حديثا O
وهو O
يطل O
على O
الرواق O
الجنوبي O
إلى O
اليمين O
من O
باب O
القبلة O
. O

ب O
من O
الرام O
للحصول O
على O
أداء O
معقول O
. O

يوفر O
س B-MIS
بيئة O
العمل O
الأساسية O
لبيئة O
الواجهة B-MIS
الرسومية I-MIS
: O
رسم O
النوافذ O
وتحريكها O
على O
الشاشة O
، O
والتفاعل O
مع O
الفأرة O
و O
/ O
أو O
لوحة O
المفاتيح O
. O

من O
بطولة O
كأس O
العالم O
الثانية O
في O
عام O
1934 O
، O
أقيمت O
تصفيات O
كأس O
العالم O
بصورة O
منتظمة O
، O
و O
قد O
أقيمت O
التصفيات O
في O
المناطق O
الستة O
في O
العالم O
( O
أوروبا B-LOC
، O
آسيا B-LOC
، O
أفريقيا B-LOC
، O
أمريكا B-LOC
الجنوبية I-LOC
، O
أمريكا B-LOC
الشمالية I-LOC
، O
أوقيانوسيا B-LOC
) O
، O
و O
في O
كأس O
بطولة O
يحدد O
الفيفا B-ORG
عدد O
المنتخبات O
التي O
تتأهل O
من O
كل O
قارة O
، O
و O
بشكل O
عام O
يكون O
هذا O
التحديد O
بحسب O
قوة O
الفرق O
التي O
في O
القارة O
. O

استمر O
البرازيل B-LOC
في O
مشوارهم O
بالكأس O
الثاني O
لتحتدم O
المنافسة O
لنيل O
كأس O
جول B-PER
ريميه I-PER
للمرة O
الثالثة O
والأخيرة O
لذاك O
الكأس O
. O

مع O
منظمة O
X B-MIS
. O

لكن O
برباروسا B-PER
غرق O
في O
1190 O
في O
نهر O
اللامس B-LOC
. O

فعنصر O
الكسجين B-MIS
بنواته O
8 O
بروتونات B-MIS
. O

يطلق O
على O
مصمم O
برامج O
الكمبيوتر O
أسماء O
عدة O
مثل O
مبرمج O
ومهندس O
برامج O
ومصمم O
برامج O
والمبرمج O
المحترف O
وكلها O
تحمل O
المعنى O
نفسه O
. O

ونشر O
جدول O
مندليف B-PER
عام O
1869م O
. O

وأمام O
أربعين O
ألف O
مقاتل O
، O
لم O
يستطع O
جيش B-ORG
الفاطميين I-ORG
فك O
حصارهم O
للمدينة O
الذي O
استمر O
شهرا O
كاملا O
، O
ودخلوها O
في O
النهاية O
في O
15 O
يوليو O
سنة O
1099م O
، O
وأقاموا O
فيها O
مذبحة O
قضوا O
على O
سكانها O
جميعا O
رجالا O
ونساء O
وأطفالا O
وكهولا O
، O
واستباحوا O
مدينة O
القدس B-LOC
أسبوعا O
يقتلون O
ويدمرون O
حتى O
قتلوا O
في O
ساحة O
الأقصى B-LOC
فقط O
سبعين O
ألفا O
من O
المسلمين B-PER
. O

تحركت O
في O
اغسطس O
عام O
1096 O
من O
اللورين B-LOC
، O
طوابير O
قادها O
جودفري B-PER
دي I-PER
بوبون I-PER
الرابع I-PER
، O
وانضم O
إليها O
اتباعه O
( O
أخوه O
الأكبر O
الكونت O
يوستاس B-PER
من O
بولون B-LOC
واخوه O
الاصغر O
بلدوين B-PER
من O
بولون B-LOC
أيضا O
، O
كما O
انضم O
بودوان B-PER
له O
بورغ B-PER
ابن O
عم O
غودفري B-PER
، O
والكونت O
بودوان B-PER
من O
اينو B-LOC
والكونت O
رينو B-PER
من O
تول B-LOC
) O
على O
اثر O
الدعوة O
التي O
انطلقت O
لها O
حملة O
الفقراء O
، O
مشت O
هذه O
الفصائل O
على O
طريق O
الراين B-LOC
- O
الدانوب B-LOC
التي O
سارت O
عليها O
قبلهم O
فصائل O
الفلاحين O
الفقراء O
. O

تأسس O
عام O
1902 O
, O
يلعب O
الفريق O
في O
الدوري B-MIS
الإسباني I-MIS
وتم O
اختياره O
كأفضل O
فريق O
كرة O
قدم O
في O
القرن O
العشرين O
, O
وقد O
فاز O
بالدوري B-MIS
الإسباني I-MIS
بإحدى O
وثلاثين O
مرة O
( O
رقم O
قياسي O
), O
وسبعة O
عشر O
مرة O
كأس B-MIS
ملك I-MIS
إسبانيا I-MIS
ورقم O
قياسي O
بتسع O
بطولات O
في O
دوري B-MIS
أبطال I-MIS
أوروبا I-MIS
. O

جاءت O
بداية O
الحروب B-MIS
الصليبية I-MIS
في O
فترة O
كانت O
فيها O
أوروبا B-LOC
قد O
تنصرت O
بالكامل O
تقريبا O
بعد O
اعتناق O
الفايكينج B-PER
والسلاف B-PER
والمجر B-PER
للمسيحية O
. O

عندما O
يتم O
تصميم O
برنامج O
كمبيوتر O
، O
فإنه O
يعتمد O
على O
واجهة B-MIS
برمجة I-MIS
التطبيقات I-MIS
. O

يعود O
نشوء O
دمشق B-LOC
إلى O
تسعة O
آلاف O
سنة O
قبل O
الميلاد O
أو O
أكثر O
، O
كما O
دلت O
الاكتشافات O
والحفريات O
في O
مواقع O
عديدة O
في O
المدينة O
ومحيطها O
منها O
موقع O
تل B-LOC
الرماد I-LOC
، O
ويذكر O
الباحثون O
إنها O
أقدم O
مدينة O
وعاصمة O
في O
التاريخ O
، O
كانت O
عاصمة O
منذ O
فجر O
التاريخ O
ولعدة O
حضارات O
في O
فترات O
تاريخية O
مختلفة O
، O
وبالنسبة O
لاسم O
المدينة O
فهناك O
العديد O
من O
الروايات O
التاريخية O
التي O
اختلفت O
في O
تحديد O
معنى O
تسميتها O
، O
ولها O
روايات O
عديدة O
والأرجح O
كما O
تقول O
إحدى O
الروايات O
أنها O
كلمة O
تدل O
على O
الإسراع O
وفي O
رواية O
" O
دمشقت O
" O
أي O
أسرعت O
، O
نسبة O
لأن O
هذه O
المدينة O
تم O
بنائها O
بسرعة O
في O
فجر O
التاريخ O
ورواية O
أخرى O
أنها O
سميت O
شام B-LOC
نسبة O
إلى O
سام B-PER
بن I-PER
نوح I-PER
. O

وسحقت O
روسيا B-LOC
7 O
- O
1 O
. O

بسبب O
توافق O
جنو B-MIS
/ O
لينكس B-MIS
مع O
أنظمة O
أخرى O
من O
عائلة O
يونكس B-MIS
، O
نمت O
معدلات O
استخدام O
جنو B-MIS
/ O
لينكس B-MIS
كنظام B-MIS
تشغيل I-MIS
للخوادم O
بسرعة O
، O
وجعل O
ذلك O
جنو B-MIS
/ O
لينكس B-MIS
مستخدما O
ومنذ O
فترة O
مبكرة O
في O
بيئة O
الخوادم O
مشغلا O
تطبيقات O
كخوادم O
الويب O
، O
وقواعد O
البيانات O
والبريد O
، O
وبذلك O
نما O
سوق O
جنو B-MIS
/ O
لينكس B-MIS
بشكل O
مستمر O
وقوي O
كنظام B-MIS
تشغيل I-MIS
للخوادم O
. O

حكم O
بغداد B-LOC
عضد B-PER
الدولة I-PER
البويهي I-PER
في O
الخلافة O
الطائع B-PER
بن I-PER
المطيع I-PER
العباسي O
وقد O
أمر O
ببناء O
الرواق O
المعروف O
برواق B-LOC
عمران I-LOC
بن I-LOC
شاهين I-LOC
في O
المرقدين O
الغروي O
والحائري O
. O

إلى O
هنا O
لا O
شيء O
يتناقض O
مع O
النظرية B-MIS
الموجية I-MIS
, O
حيث O
يمكن O
الافتراض O
ان O
طاقة O
الموجة O
( O
والمتناسبة O
مع O
مربع O
سعة O
الموجة O
) O
انتقلت O
إلى O
إلكترونات B-MIS
المعدن O
. O

يعتبر O
الجدول O
الدوري O
للعناصر O
له O
أهميته O
للعلماء O
وطلاب O
الكيمياء B-MIS
لدراسة O
العناصر O
والخواص O
الكيماوية O
والفيزيائية O
، O
وكيفية O
اختلافها O
بكل O
مجموعة O
به O
. O

2 O
- O
اللافلزات B-MIS
( O
اللامعادن O
) O
Nonmetals B-MIS
: O

والصحن O
من O
الداخل O
على O
شكل O
مستطيل O
، O
ولكنه O
سداسي O
على O
شكل O
الضريح O
المقدس O
، O
ويحيط O
به O
سور O
عال O
يفصل O
الروضة O
من O
الخارج O
، O
وجرى O
تزيينه O
بالطابوق O
الأصفر O
والقاشاني O
وإقامة O
الكتائب O
على O
الأبواب O
. O

- O
كثافتها O
قليلة O
. O

فمثلا O
طول O
الموجة O
الضوء O
الأصفر O
هي O
( O
5890A O
) O
وهي O
ضمن O
حدود O
حد O
الرؤية O
( O
4000A O
- O
7000A O
) O
ومنبع O
الضوء O
حولنا O
هي O
الشمس O
وهذا O
لا O
يعني O
أن O
الشمس O
فقط O
هي O
مصدر O
الضوء O
الوحيد O
، O
فالنجوم O
و O
المجرات O
تصدر O
ضوءا O
. O

فشد O
فيرمي O
الرحال O
إلى O
العاصمة O
واشنطن B-LOC
، O
في O
محاولة O
لإقناع O
أي O
من O
المسئولين O
بجدوى O
تبني O
فكرة O
أن O
تفجير O
كمية O
من O
اليورانيوم B-MIS
يمكن O
أن O
تكون O
قوتها O
أكثر O
آلاف O
المرات O
من O
أي O
مفجر O
آخر O
. O

وعندما O
تولى O
الوزارة O
في O
عهد O
الخليفة O
العباسي O
الناصر B-PER
مؤيد I-PER
الدين I-PER
محمد I-PER
بن I-PER
عبد I-PER
الكريم I-PER
الكندي I-PER
الذي O
يعود O
نسبة O
إلى O
المقداد B-PER
بن I-PER
الأسود I-PER
الكندي I-PER
حيث O
قام O
بترميم O
حرم B-LOC
الإمام I-LOC
الحسين I-LOC
عليه O
السلام O
في O
عام O
620 O
ه O
. O

بحسب O
السيوطي B-PER

وقد O
وضع O
في O
المجموعة O
18 O
التي O
تضم O
الغازات O
النبيلة O
A B-MIS
noble I-MIS
gas I-MIS
. O

في O
عام O
1940 O
قام O
جلين B-PER
تى I-PER
سيبورج I-PER
بتوضيح O
بعد O
- O
يورانيوم B-MIS
اللانثينيدات I-MIS
والأكتينيدات I-MIS
والتي O
يمكن O
أن O
توضع O
ضمن O
الجدول O
أو O
أسفله O
( O
كما O
موضح O
بالأعلى O
) O

كما O
توجد O
في O
أغلب O
المدن O
الكبرى O
بالعالم O
مجموعات O
مستخدمي O
لينكس B-MIS
التي O
عادة O
ما O
تقوم O
بتنظيم O
نفسها O
لتقديم O
الدعم O
الفني O
لأعضائها O
وللمناطق O
المجاورة O
لها O
. O

لكن O
المؤرخين O
يقسمون O
الحملات B-MIS
الصليبية I-MIS
إلى O
الحملات O
التالية O
: O

- O
يمكن O
طرقها O
لألواح O
. O

- O
لاتسحب O
لسلاك O
. O

استطاعت O
البرتغال B-LOC
قهر O
نظيرتها O
التشيك B-LOC
بأهداف O
ديكو B-PER
، O
كواريشما B-PER
ورونالدو B-PER
منهيين O
المباراة O
3 O
- O
2 O
لصالحهم O
.. O
وبالرغم O
من O
الهزيمة O
في O
المباراة O

يتميز O
الياسمين O
الدمشقي O
برائحته O
العطرة O
النفاذة O
التي O
تعطي O
انطباعا O
بالارتياح O
، O
يزيد O
المكان O
بهجة O
تبدو O
الزهور O
وكأنها O
نجوم O
متلألئة O
وسط O
الخضرة O
وهو O
نبات O
متسلق O
، O
يعطيك O
إحساس O
بالبراءة O
والود O
يرمز O
إلى O
إحساس O
مرهف O
تتهادى O
لفناته O
الجمالية O
في O
ثنايا O
المكان O
، O
وحدائق B-LOC
دمشق I-LOC
وبيوتها O
هي O
موطنه O
الأمن O
حيث O
ينشر O
عبقه O
ورائحته O
العطرة O
في O
مدينته O
دمشق B-LOC
/ O
مدينة O
الياسمين B-LOC
. O

هذا O
وتشهد O
في O
هذه O
الأيام O
الروضة B-LOC
الحسينية I-LOC
المقدسة I-LOC
ومنذ O
تسلم O
المرجعية O
الدينية O
في O
النجف B-LOC
الأشرف I-LOC
شؤون O
العتبات O
المقدسة O
وتشكيلها O
مجلس B-ORG
إدارة I-ORG
العتبات I-ORG
المقدسة I-ORG
في O
مدينة O
كربلاء B-LOC
المقدسة I-LOC
حملة O
واسعة O
للنهوض O
بالواقع O
الخدماتي O
للحضرتين O
المطهرتين O
، O
ولعل O
ابرز O
تلك O
الحملات O
العمرانية O
هي O
مشروع O
اعادة O
تذهيب O
المنارتين O
اللتان O
مضى O
على O
تذهيبهما O
الأول O
أكثر O
من O
50 O
عاما O
، O
حيث O
من O
المقرر O
ان O
ينتهي O
العمل O
بهما O
بعد O
سنة O
من O
الآن O
، O
استخدم O
ذهب O
جديد O
وهو O
من O
عيار O
24 O
، O
يعمل O
عليه O
مجموعة O
من O
الخبراء O
الهنود B-PER
، O
هذا O
ويتولى O
تركيب O
القطع O
الحاج O
حسن B-PER
المعمار I-PER
الذي O
كان O
يعمل O
مع O
والده O
في O
عملية O
التذهيب O
الاول O
مطلع O
الخمسينات O
من O
القرن O
الماضي O
. O

والذرة O
متعادلة O
الشحنة O
لأن O
عدد O
البروتونات B-MIS
الموجبة O
يعادل O
عدد O
الإلكترونات B-MIS
السالبة O
داخلها O
. O

μ O
) O
لذلك O
قيمته O
دائما O
أكبر O
من O
الواحد O
. O

وبعد O
العديد O
من O
النجاحات O
, O
ففي O
عام O
1943 O
تم O
انتخاب O
سانتياغو B-PER
بيرنابيو I-PER
رئيسا O
للنادي O
والذي O
قرر O
أن O
ملعب B-LOC
تشيرمارتين I-LOC
ليس O
بقدر O
طموحات O
النادي O
وأمر O
ببناء O
ملعب O
جديد O
. O

وقد O
شهدت O
حركة O
البناء O
في O
المدينة O
آخر O
تجلياتها O
الشرقية O
في O
القرن O
الثامن O
عشر O
عبر O
ما O
يعرف O
بالبيوت O
الدمشقية O
المميزة O
، O
وأشهرها O
بيت B-LOC
خالد I-LOC
العظم I-LOC
، O
وبيت B-LOC
أحمد I-LOC
السباعي I-LOC
، O
وبيت B-LOC
النابلسي I-LOC
، O
وبيت B-LOC
القوتلي I-LOC
، O
وبيت B-LOC
دحدح I-LOC
، O
وبيت B-LOC
المعلم I-LOC
. O

وإذا O
كان O
هناك O
عيب O
في O
البرنامج O
، O
فإنه O
يمكن O
أن O
يحذف O
ملفات O
العمل O
ويعطل O
جهاز O
الكمبيوتر O
ويتسبب O
في O
حدوث O
أشياء O
أخرى O
غير O
متوقعة O
. O

فبعض O
العلماء O
لم O
يوافقوا O
علي O
اختلافات O
بسيطة O
من O
بينها O
الهيدروجينHydrogen B-MIS
والهليوم B-MIS
Helium B-MIS
. O

وقاد O
الجيوش B-ORG
الصليبية I-ORG
ملك O
فرنسا B-LOC
فيليب B-PER
اوغست I-PER
، O
وريتشارد B-PER
" O
قلب B-PER
الأسد I-PER
" O
ملك O
إنجلترا B-LOC
، O
وملك O
الجرمان B-LOC
( O
ألمانيا B-LOC
) O
فريدريك B-PER
برباروسا I-PER
. O

مات O
20 O
يناير O
1907 O
. O

وتعلو O
المشهد B-LOC
الحسيني I-LOC
الشريف I-LOC
قبة O
شاهقة O
بارتفاع O
( O
37 O
) O
مترا O
من O
الأرض O
، O
وهي O
مغشاة O
من O
أسفلها O
إلى O
أعلاها O
بالذهب O
الخالص O
، O
وترتفع O
فوق O
القبة O
سارية O
من O
الذهب O
الخالص O
أيضا O
بطول O
مترين O
، O
وتحف O
بالقبة O
مئذنتان O
مطليتان O
بالذهب O
، O
ويبلغ O
عدد O
الطابوق O
الذهبي O
الذي O
يغطيها O
( O
8024 O
) O
طابوقة O
. O

وهذه O
الحملة O
قادها O
بطرس B-PER
الناسك I-PER
حتى O
وصولها O
إلى O
القسطنطينية B-LOC
عاصمة O
الإمبراطورية B-LOC
البيزطية I-LOC
. O

يمكن O
للإصدار O
أن O
يكون O
تلقائيا O
( O
Spontaneous B-MIS
emission I-MIS
)، O
كما O
في O
حالة O
مصباح O
ثنائي O
باعث O
للضوء O
، O
ومصباح O
التفريغ O
الغازي O
( O
مثل O
مصابيح O
النيون B-MIS
، O
ولافتات O
النيون B-MIS
، O
ومصابيح O
بخار O
الزئبق B-MIS
، O
وغيرها O
)، O
واللهب O
( O
ضوء O
صادر O
عن O
الغاز O
الساخن O
نفسه O
، O
على O
سبيل O
المثال O
، O
يصدر O
الصوديوم B-MIS
ضوءا O
أصفرا O
عند O
وضعه O
في O
لهب O
الغاز O
). O

هذه O
المرة O
الرابعة O
التي O
تصل O
فيها O
البرتغال B-LOC
إلى O
نهائيات B-MIS
كأس I-MIS
العالم I-MIS
لكرة O
القدم O
بعد O
مشاركاتها O
السابقة O
في O
1966 O
، O
1986 O
، O
2002 O
. O

ظهرت O
عدة O
أنظمة O
عرض O
لأجهزة O
العرض O
النقطية O
قبل O
نظام O
إكس B-MIS
، O
من O
شركة O
زيروكس B-ORG
Xerox B-MIS
ظهر O
ألتو B-MIS
Xerox B-MIS
Alto I-MIS
( O
1973 O
) O
و O
زيروكس B-MIS
ستار I-MIS
( O
1981 O
) O
. O

وفي O
فجر O
يوم O
16 O
يوليو O
1945 O
أسقطت O
القنبلة O
من O
فوق O
البرج O
، O
فانطلقت O
الطاقة O
منها O
بعد O
جزء O
من O
الثانية O
. O

ومعني O
كلمة O
دوري O
" O
periodic B-MIS
" O
أن O
أنماطا O
من O
خواص O
العناصر O
متكررة O
في O
كل O
صف O
. O

في O
يورو O
2000 O
، O
حلت O
البرتغال B-LOC
في O
مجموعة O
تضم O
كلا O
من O
ألمانيا B-LOC
، O
إنجلترا B-LOC
ورومانيا I-LOC
.. O
المباراة O
الأولى O
كانت O
مثيرة O
.. O
بفوز O
البرتغال B-LOC
على O
إنجلترا B-LOC

حتي O
وصلت O
القسطنطينية B-LOC
نهاية O
عام O
1096 O
. O

ظهر O
إكس9 B-MIS
إلى O
النور O
في O
سبتمبر O
1985 O
. O

ففي O
هذه O
الجداول O
الحديثة O
وضعت O
العناصر O
التي O
تتشابه O
في O
خواصها O
علي O
شكل O
أعمدة O
طولية O
يطلق O
عليها O
مجموعات O
groups B-MIS
أو O
عائلات O
families B-MIS
. O

تأهلت O
البرتغال B-LOC
للنهائيات O
بمنتهي O
السهولة O
، O
فالبرتغال B-LOC
لم O
تهزم O
طوال O
مشوار O
التصفيات O
. O

يصعب O
الفصل O
بين O
الأحداث O
التي O
وقعت O
في O
فترة O
الحروب B-MIS
الصليبية I-MIS
. O

في O
عام O
1914 O
، O
وافق O
اتحاد B-ORG
كرة I-ORG
القدم I-ORG
العالمي I-ORG
على O
الاعتراف O
بالبطولة O
الأوليمبية O
ك O
" O
بطولة O
كرة O
قدم O
عالمية O
للهواة O
"، O
وتحمل O
مسؤولية O
إدارة O
الحدث O
. O

في O
عام O
1950 O
كانت O
الدورة O
الرابعة O
بعد O
أن O
انقطعت O
مدة O
اثني O
عشر O
عامابسبب O
الحرب B-MIS
العالمية I-MIS
الثانية I-MIS
و O
حدثت O
بضخامة O
في O
البرازيل B-LOC
ولكن O
موعد O
البرازيل B-LOC
مع O
الكأس O
لم O
يكن O
مقدرا O
حيث O
فاز O
به O
الأوروجواي B-LOC
و O
قد O
سلم O
جول B-PER
ريميه I-PER
الكأس O
بنفسه O
بعد O
أن O
اضطر O
إلى O
النزول O
إلى O
الملعب O
والبحث O
عن O
الكابتن O
الفائز O
. O

دمشق B-LOC
اليوم O
قامت O
بها O
أحدث O
الصناعات O
المتطورة O
مثل O
:- O

وينتهي O
العهد O
الحضاري O
العثماني O
مع O
تعاظم O
" O
أهوال O
التغريب O
". O

‏ O
فأيقنت O
بالهلاك O
وقلت O
للخادم‏ O
: O
‏ O
الله O
الله O
في O
فإني O
شيخ O
كبير O
ضعيف O
مسن O
فتدري O
ما O
يراد O
مني O
فارحمني‏ O
. O

وصناعات O
النحاس O
والأرابيسك O
، O
وصناعة O
الحلي O
والمصدفات O
وصناعة O
الحرير O
والأصواف O
والأقمشة O
المطرزة O
. O

و O
في O
الأوساط O
المادية O
فينتقل O
الضوء O
بسرعة O
معتمدة O
على O
خواص O
الوسط O
. O

والعلماء O
يعتبرون O
الصفوف O
الأفقية O
بالجدول O
الدوري O
فترات O
periods B-MIS
تختلف O
في O
أطوالها O
من O
أعلي O
لأسفل O
الجدول O
. O

لذلك O
فان O
لكل O
جسيم O
ظل O
عند O
سقوط O
الضوء O
عليه O
أو O
على O
أي O
شي O
يصدر O
منه O
, O
لذلك O
يمكن O
القول O
بأن O
انتشار O
الضوء O
بخطوط O
مستقيمة O
هو O
مبدأ O
علمي O
يتحقق O
من O
مشاهدة O
الظل O
وكذلك O
فإن O
تجمع O
الضوء O
بالعدسات O
و O
بالكاميرات O
هو O
تطبيق O
لهذه O
الحقيقة O
. O

وفي O
عام O
1924م O
وضع O
العالم O
الفرنسي O
دي B-PER
بروجلي I-PER
مبدأ O
هام O
جدا O
وهو O
المبدأ O
السائد O
حتى O
الآن O
والذي O
نال O
على O
أثرة O
شهادة O
الدكتوراه O
في O
الفيزياء B-MIS
وينص O
على O
: O
